% Esta parte precisa ser refeita, pois as simulações de MP10 de Cubatão está trabalhando com fontes muitíssimo hiper-dimensionadas.
% Considerar utilizar um fator

A simulação da emissão de $MP_{10}$ pelas fontes de fertilizantes em Cubatão mostra que as concentrações deste poluente chegaram a valores  entre 1 a 10$\mu{g.m^{-3}}$ em algumas áreas da RMSP, especialmente nas cidade de Santo André (parte sul), Rio Grande da Serra
e Mauá, como pode ser observado na figura \ref{fig:TransportePM10}. A figura \ref{fig:VentoTransportePM10} mostra o vento correspondente ao
transporte de $PM_{10}$ de Cubatão até a RMSP em um corte vertical. Em \ref{fig:Vento15hPM10}, a brisa marítima não consegue superar a Serra do Mar,
e não alcança a RMSP. Em \ref{fig:Vento17hPM10}, a intensidade da brisa aumenta, e consegue passar pela serra, avançando para a RMSP. Este avanço do vento permanece até às 23h UTC. Às 23h UTC,
20h locais, não há mais brisa marítima, mas uma noturna e continental, dirigindo-se ao mar, e a figura em \ref{fig:Vento23hPM10}, mostra quando o vento subindo a Serra já começa a perder força.


\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.47\linewidth]{figuras/resultados/CUselecionadas/Conc25-08-2006-15h}
  \includegraphics[width=0.47\linewidth]{figuras/resultados/CUselecionadas/Conc25-08-2006-17h}
  \includegraphics[width=0.47\linewidth]{figuras/resultados/CUselecionadas/Conc25-08-2006-22h}
  \includegraphics[width=0.47\linewidth]{figuras/resultados/CUselecionadas/Conc25-08-2006-23h}
  \caption{Concentrações de $PM_{10}$ no nível do solo durante o trasporte de $MP_{10}$ de Cubatão à RMSP
          \label{fig:TransportePM10}}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{figuras/resultados/MetG3/AVISUimagens/CorteTransversal/InX364.295Y7356.467FimX344.295Y7393/WIND_25082006_1500}
    \caption{Vento às 15h (UTC)\label{fig:Vento15hPM10}}
  \end{subfigure}
  \hspace{0.5cm}
  \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{figuras/resultados/MetG3/AVISUimagens/CorteTransversal/InX364.295Y7356.467FimX344.295Y7393/WIND_25082006_1700}
    \caption{Vento às 17h (UTC)\label{fig:Vento17hPM10}}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{figuras/resultados/MetG3/AVISUimagens/CorteTransversal/InX364.295Y7356.467FimX344.295Y7393/WIND_25082006_2300}
    \caption{Vento às 23h (UTC) \label{fig:Vento23hPM10}}
  \end{subfigure}
  \caption{Vento associado ao Transporte de $PM_{10}$ de Cubatão para RMSP. Cortes verticais de (-23.89763,-46.33309) a (-23.56594,-46.52566)}
  \label{fig:VentoTransportePM10}
\end{figure}

\subsection{Experimento de Inverno}
% Esta parte precisa ser refeita, pois as simulações de MP10 de Cubatão está trabalhando com fontes muitíssimo hiper-dimensionadas.
% Considerar utilizar um fator. 
%Considerado um fator de 11,9. Atenágoras (30/01/2017)

Como o $MP_{10}$ tem outras fontes além das inseridas na simulação, podemos apenas avaliar o quanto esta explica os episódios e medições no experimento de inverno.
A tabela \ref{table:PM10} mostra os valores de $PM_{10}$ observados no experimento de inverno e os valores apresentados nas simulações.
Para Juquitiba,  simulação mostra que a contribuição da fonte de RMSP relacionada à emissão veicular para as concentrações locais são apenas
3\% dos observados, no máximo. 

Para Cubatão, a razão entre as concentrações de $PM_{10}$ oriundas das fábricas de fertilizante e os valores observados é de 0,03 e 0,13 nos episódios diurno e noturno, respectivamente. Ou seja, até 13\% do que é emitido pelas fábricas de fertilizante podem ter sido detectados pelo experimento de inverno, de acordo com a simulação. Porém, uma análise do material coletado no experimento de inverno é necessário para identificar as possíveis fontes.

Para São Paulo (IGC) a razão entre as concentrações da simulação e o
s valores observados é de 0,88 e 1,74 nos episódios diurno e noturno, respectivamente.

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Comparação entre o $MP_{10}$ observado e simulado nas estações.\\
           Os valores observados em Cubatão foram comparados com a simulações com fontes das fábricas de
           fertilizantes, e também com as fontes completas para a cidade, inventariadas pela CETESB}
  \label{table:PM10}
  \input{tabelas/resultados/PM10}
\end{table}
